**Итоговый отчет**

Написана программа(ряд скриптов) для сегменатации изображения(снятой с условно бесконечно удаленной точки) на следующие типы объектов:

* Непрозрачные поверхности
* Здания
* Низкая растительность
* Деревья
* Машины
* Clutter/other

Использовались следующие данные

* TOP - синтезированный снимок из бесконечно удалённой точки
* nDSM – нормализованная карта высот объектов 
* Ground Truth – заранее размеченная карта

**Вначале была сделана пресегментация**
С помощью агоритма SLIC изображение было размечено на сегменты(суперпиксели)

Запускаем скрипт slic.py -i ПУТЬ_К_ИЗОБРАЖЕНИЮ -n НОМЕР_ИЗОБРАЖЕНИЯ
Номера(N) нужны для удобного ввода и вывода файлов с данными

Вот пример его работы(два последних снимка) [https://yadi.sk/d/MZgSphu733kFRn]

** Далее были посчитаны параметры для обучения ** 

Были выделены следующие признаки:
средние R, G, B, Grey, nDSM, HSV, Lab, дисперсия R, G, B, Grey, nDSM, HSV, Lab. А также максимумы и минимумы.

скрипт: get_params.py

** Было обучено Random Forest **

Использовалась библиотека sklearn. Для обучения и тестирования необходимо запустить train.py.

Результаты работы в виде "предсказанных" изображений находится в каталоге python: predicted1.tif, predicted7.tif, predicted15.tif, predicted32.tif
Результаты работы в виде точности для снимков 1, 7, 15, 32 - 84%, 83%, 76%, 86%.

